The basic operations performed by a computer are__________?
a)Arithmetic operation
b)Logical operation
c)All of the above
ans:c)All of the above
Who is the father of Internet ?
a)Chares Babbage
b)Vint Cerf
c)Denis Riche
ans:b)Vint Cerf
If a computer has more than one processor then it is known as__________?
a)Uni-process
b)Multiprocessor
c)Multi-threaded
ans:b)Multiprocessor
A light sensitive device that converts drawing, printed text or other images into digital form is___________?
a)Keyboard
b)OMR
c)scanner
ans:c)Scanner
WWW stands for___________?
a)World Whole Web
b)Wide World Web
c)World Wide Web
ans:c)World Wide Web
What type of operating system MS-DOS is?
a)Command Line Interface
b)Graphical User Interface
c)Menu Driven Interface
ans:a)Command Line Interface
Which technology is used in compact disks?
a)Mechanical
b)Electro Magnetic
c)Laser
ans:c)Laser
1 Gigabyte is equal to ____________?
a)1024 megabytes
b)1024 bits
c)1032 megabytes
ans:a)1024 megabytes
VGA is____________?
a)Video Graphics Array
b)Visual Graphics Array
c)Volatile Graphics Array
ans:a)Video Graphics Array
WAN stands for_____________?
a)Wap Area Network
b)Wide Area Network
c)Wide Array Net
ans:b)Wide Area Network
